% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = russian-aot
% !TeX root = book.tex

% Позволяет вызвать какую-то команду в конце данной страницы
% В т.ч. используется для добавления "Стр." над номерами страниц в оглавлении
% http://tex.stackexchange.com/a/306950
\usepackage{afterpage}

% Позволяет наглядно просмотреть текущие настройки полей, расстояний и т.д.
%\usepackage{layouts}

% Позволяет вставлять в документ PDF-страницы
%\usepackage{pdfpages}

% Позволяет зачёркивать сокращаемые члены уравнений
\usepackage{cancel}

% Повороты и наклоны
\usepackage{rotating}
\newcommand*{\SCRotate}[1]{\begin{turn}{90}#1\end{turn}}

% Пакет для расчётов параметров, например длины
%\usepackage{calc}

% Древние костыли для работы с переносами
%\usepackage{hyphenat}

% Позволяет сбрасывать значение переменных на каждой странице
%\usepackage{perpage}
%\MakePerPage{footnote} % нумеровать сноски в пределах страницы

% Позволяет ужать текст, чтобы сам текст не править, но чтобы места он занимал поменьше
%\usepackage{savetrees}

% Позволяет легче использовать макросы, не имеющие аргументов (автоматически вставляет пробел)
%\usepackage{xspace}

% Позволяет печатать текст брошюрой
%\usepackage[print]{booklet}

% Убираем просвет между абзацами
\setlength{\parskip}{0pt}

% Используем символы вместо цифр для обозначения сносок
% \renewcommand*{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}


% Водяной знак "Черновик"
\ifnumequal{\value{draft}}{1}{%
    \usepackage[firstpage]{draftwatermark}
    \SetWatermarkText{DRAFT}
    \SetWatermarkFontSize{14pt}
    \SetWatermarkScale{15}
    \SetWatermarkAngle{45}
}{}


% Отметка о версии черновика на каждой странице
% Чтобы работало надо в своей локальной копии по инструкции
% https://www.ctan.org/pkg/gitinfo2 создать небходимые файлы в папке
% ./git/hooks
% If you’re familiar with tweaking git, you can probably work it out for
% yourself. If not, I suggest you follow these steps:
% 1. First, you need a git repository and working tree. For this example,
% let’s suppose that the root of the working tree is in ~/compsci
% 2. Copy the file post-xxx-sample.txt (which is in the same folder of
% your TEX distribution as this pdf) into the git hooks directory in your
% working copy. In our example case, you should end up with a file called
% ~/compsci/.git/hooks/post-checkout
% 3. If you’re using a unix-like system, don’t forget to make the file executable.
% Just how you do this is outside the scope of this manual, but one
% possible way is with commands such as this:
% chmod g+x post-checkout.
% 4. Test your setup with “git checkout master” (or another suitable branch
% name). This should generate copies of gitHeadInfo.gin in the directories
% you intended.
% 5. Now make two more copies of this file in the same directory (hooks),
% calling them post-commit and post-merge, and you’re done. As before,
% users of unix-like systems should ensure these files are marked as
% executable.
\IfFileExists{.git/gitHeadInfo.gin}{
\ifnumequal{\value{draft}}{1}{ % Черновик
\usepackage[mark,pcount]{gitinfo2}
}{
\usepackage{gitinfo2}
}
%\renewcommand{\gitMark}{rev.\gitAbbrevHash\quad\gitCommitterEmail\quad\gitAuthorIsoDate}
\renewcommand{\gitMark}{версия \gitAbbrevHash~от \gitAuthorIsoDate, собрано \today}
\renewcommand{\gitMarkFormat}{\rmfamily\color{Gray}\small\bfseries}
}{}

\ifdefined\gitMark
\edef\SCBookComment{\gitMark}
\else
\edef\SCBookComment{Собрано \today}
\fi

% Цвета гиперссылок
\ifnumequal{\value{allrefsblack}}{1}{%
\definecolor{linkcolor}{rgb}{0,0,0}
\definecolor{citecolor}{rgb}{0,0,0}
\definecolor{urlcolor}{rgb}{0,0,0}
}{%
% Latex color definitions: http://latexcolor.com
\definecolor{linkcolor}{rgb}{0,0.5,0.5}
\definecolor{citecolor}{rgb}{0,0.6,0}
\definecolor{urlcolor}{rgb}{0,0,1}
}


% Римские цифры в списке литературы

% В ГОСТ 7.1-2003 написано:
% 4.11.4.1 Римские цифры и числительные в словесной форме заменяют арабскими цифрами при обозначении
% количества актов или действий сценических произведений, классов или курсов учебных заведений;
% номеров туристских маршрутов; порядковых номеров издания; порядковых номеров музыкальных произведений,
% номеров опуса; количества инструментов, голосов; года или дат выхода, распространения документа;
% сведений в области физической характеристики иных, чем пагинация; номеров (выпусков) многотомного документа,
% сериального или другого продолжающегося ресурса.
% 4.11.4.2 Количественные числительные обозначают арабскими цифрами без наращения окончания.
% Порядковые числительные приводят, как правило, с наращением окончаний по правилам грамматики языка.

% Если в оригинальном названии использовались римские цифры (например, "Материалы XXVIII конференции"),
% то на всякий случай их можно заменить на макрос SCWasRomanOrdinal (т.е. "Материалы \SCWasRomanOrdinal{28} конференции").
% Тогда при необходимости можно будет раскомментировать следующую строку, и получить арабские цифры вместо римских.
% \newcommand*{\SCWasRomanOrdinal}[1]{#1}



% Пометки \todo
\ifnumequal{\value{draft}}{0}{% чистовик
 \ifnumequal{\value{todomode}}{0}{% сделать чёрным
 \newrobustcmd*{\todo}{}
 }{\ifnumequal{\value{todomode}}{1}{% оставить красным, как в черновике
 % Мы должны определить макрос как robust, иначе при его попадании в \MakeUppercase он раскроется
 % и цвет red превратится в RED (http://tex.stackexchange.com/a/187930)
 \newrobustcmd*{\todo}{\textcolor{red}}
 }{ % удалить
 \newrobustcmd*{\todo}[1]{}
 }}
}{% черновик
 \newrobustcmd*{\todo}{\textcolor{red}}
}



% Настройка гиперссылок
\hypersetup{
%    unicode=true,               % это убирает ошибки "Glyph not defined in PD1 encoding", но при этом оглавление PDF перестаёт работать. ¯\_(ツ)_/¯
    linktocpage=true,            % ссылки с номера страницы в оглавлении, списке таблиц и списке рисунков
%    linktoc=all,                % both the section and page part are links
%    pdfpagelabels=false,        % set PDF page labels (true|false)
    plainpages=false,            % Forces page anchors to be named by the Arabic form  of the page number, rather than the formatted form
    colorlinks,                  % ссылки отображаются раскрашенным текстом, а не раскрашенным прямоугольником, вокруг текста
    linkcolor={linkcolor},       % цвет ссылок типа ref, eqref и подобных
    citecolor={citecolor},       % цвет ссылок-цитат
    urlcolor={urlcolor},         % цвет гиперссылок
%    hidelinks,                  % Hide links (removing color and border)
    pdftitle={\SCBookTitle},     % Заголовок
    pdfauthor={\SCBookAuthor},   % Автор
    pdfsubject={\SCBookType},    % Тема
    pdfcreator={\SCBookComment}, % https://tex.stackexchange.com/a/590921
%    pdfproducer={\SCBookComment},
    pdfkeywords={\SCBookKeywords}, % Ключевые слова
    pdflang={ru}%
}
\ifnumequal{\value{draft}}{1}{% Черновик
    \hypersetup{
        draft,
    }
}{}

% Оглавление
\renewcommand{\cftchapterdotsep}{\cftdotsep} % отбивка точками до номера страницы начала главы/раздела

% Переносить слова в заголовке не допускается (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 5.3.5).
% Заголовки в оглавлении должны точно повторять заголовки в тексте (ГОСТ Р 7.0.11-2011, 5.2.3).
% Прямого указания на запрет переносов в оглавлении нет, но по той же логике невнесения искажений в смысл, лучше в оглавлении не переносить.
\setrmarg{2.55em plus1fil} % to have the (sectional) titles in the ToC, etc., typeset ragged right with no hyphenation
\renewcommand{\cftchapterpagefont}{\normalfont} % нежирные номера страниц у глав в оглавлении
\renewcommand{\cftchapterleader}{\cftdotfill{\cftchapterdotsep}} % нежирные точки до номеров страниц у глав в оглавлении
\renewcommand{\cftchapterfont}{\normalfont\MakeUppercase} % названия глав в оглавлении прописными буквами

\renewcommand*{\cftappendixname}{\appendixname\space} % слово Приложение в оглавлении

% Немного сжимаем
\setlength{\cftbeforechapterskip}{0pt}
\setlength{\cftbeforesectionskip}{0pt}

% Добавить "Стр." над номерами страниц в оглавлении
% http://tex.stackexchange.com/a/306950
\newif\ifendTOC

\newcommand*{\tocheader}{
\ifnumequal{\value{pgnum}}{1}{%
    \ifendTOC\else\hbox to \linewidth%
      {\noindent{}~\hfill{Стр.}}\par%
      \ifnumless{\value{page}}{3}{}{%
        \vspace{0.5\onelineskip}
      }
      \afterpage{\tocheader}
    \fi%
}{}%
}%

% Уменьшаем горизонтальный отступ после номера раздела (требование Шишковой).
% См. texdoc memoir, с. 154.
\setlength{\cftchapternumwidth}{\widthof{1.\ }}
\setlength{\cftsectionnumwidth}{\widthof{1.1.\ }}


% Этот пакет позволяет строить этажерки из символов.
% Мы не используем его, т.к. начинает сбоить определение шрифтов: например,
%\mathcal{A}_{B} напишет и A, и B шрифтом mathcal, хотя должен только A.
%\usepackage{accents}

% То же, что и выше, но нет бага со шрифтом и больше возможностей
\usepackage{stackengine}

% Масштабирование
\usepackage{scalerel}



% Макросы для рисования звёздочки над символом (а-ля производная, только не точка, а *).
% Не от кого-нибудь там, а от автора вышеупомянутого scalerel.
% https://tex.stackexchange.com/a/484467

% Does not account for italic slant and sets the argument in \mathbf
\newcommand\overstarbf[1]{\ThisStyle{\ensurestackMath{%
  \stackengine{0pt}{\SavedStyle\mathbf{#1}}{\smash{\SavedStyle*}}{O}{c}{F}{T}{S}}}}

% Accounts for the slant (here taken as .2) of the italic-set argument.
\newcommand\overstar[1]{\ThisStyle{\ensurestackMath{%
  \setbox0=\hbox{$\SavedStyle#1$}%
  \stackengine{0pt}{\copy0}{\kern.2\ht0\smash{\SavedStyle*}}{O}{c}{F}{T}{S}}}}



% Выделение в формулах

% Оригинальный подход (Шалымова)
\ifnumequal{\value{eqhighlight}}{0}{%
\newcommand*{\SCEqHighlight}[2][\Big]{\inbr[#1]{#2}}%
}{}


% https://tex.stackexchange.com/a/118413
%\newcommand{\SCEqHighlight}[1]{\colorbox{red!50}{$\displaystyle#1$}}


% Более мощная версия
% - не позволяет делать закруглёные углы
% https://tex.stackexchange.com/a/542997
%\newcommand{\SCEqHighlightWithstyle}[3][red!50]{
%  \begingroup                         %% <- limit scope of \box0 and \fboxsep assignment
%    \sbox0{$\mathsurround 0pt #2#3$}% %% <- typeset content in box 0
%    \setlength{\fboxsep}{.5pt}        %% <- set (smaller) framebox margins
%    \sbox2{\hspace{-.5pt}%            %% <- create box 2, undo margin
%      \colorbox{#1}{\usebox0}%        %% <- print the contents of box 0 in a \colorbox
%    }%
%    \dp2=\dp0 \ht2=\ht0 \wd2=\wd0     %% <- set dimensions of box 2 to match box 0
%    \box2                             %% <- print box 2
%  \endgroup                           %% <- revert old definitions of the boxes and \fboxsep
%}
%\newcommand{\SCEqHighlight}[2][red!50]{\mathpalette{\SCEqHighlightWithstyle[#1]}{#2}}


% Ещё один вариант
% - требует входить обратно в математический режим
% - требует вручную указывать текущий масштаб (\scriptstyle, \scriptscriptstyle, \displaystyle)
% https://tex.stackexchange.com/a/88431
\ifnumequal{\value{eqhighlight}}{1}{%
\usepackage{fancybox}%
\newcommand*{\SCEqHighlight}[2][]{\ovalbox{$\displaystyle#2$}}%
}{}


% Ещё один вариант, на основе TikZ
% https://tex.stackexchange.com/a/88435
% - требует вручную назначать каждой точке использования уникальный (в масштабах всего документа) идентификатор
% - не работает с высоким текстом (типа дробей); требует вручную подбирать для них поля
% - если при этом поля вылезают влево (на предыдущий текст) - затирает его, невзирая на альфа-канал цвета рамки
%\usepackage[customcolors]{hf-tikz}
%\hfsetfillcolor{red!10}
%\hfsetbordercolor{red}
%
%\tikzset{offset definition/.style={
%above left offset={0.0, 0.8},
%below right offset={0.0, -0.45},
%},
%frac/.style={
%offset definition,
%set fill color=red!10,
%set border color=red,
%thin
%}
%}
%% [стиль, id, контент]
%\newcommand{\SCEqHighlight}[3][frac]{\tikzmarkin[#1]{#2}#3\tikzmarkend[#1]{#2}}

% Не выделять
\ifnumequal{\value{eqhighlight}}{2}{%
\newcommand*{\SCEqHighlight}[2][]{{#2}}%
\newcommand*{\SCEqHighlightPN}[2][]{\pn{#2}}% при отсутствии выделения слева нужен знак умножения
\newcommand*{\SCEqHighlightNP}[2][]{{#2}\pn}%           -"-            справа        -"-
\newcommand*{\SCEqHighlightPP}[2][]{\pn{#2}\pn}%        -"-            с обеих сторон нужны знаки умножения
\newcommand*{\SCEqHighlightNeeded}[2][\Big]{\inp[#1]{#2}}% не подлежит удалению (однозначно нужно хоть как-то отбить)
}{}




% Костыль на случай, когда нужно втиснуться в фиксированное кол-во страниц: ужимаем оглавление.
% NB: мы используем memoir, поэтому оглавление генерируется именно им.
% Так что никаких \cftchapfont, который рекомендуют заменять на tex.stackexchange.com.
%\renewcommand{\cftchapterfont}{\normalfont\small\MakeUppercase}
%\renewcommand{\cftsectionfont}{\normalfont\small}
%\renewcommand{\cftsubsectionfont}{\normalfont\small}
%\renewcommand{\cftchapterpagefont}{\small}
%\renewcommand{\cftsectionpagefont}{\small}
%\renewcommand{\cftsubsectionpagefont}{\small}


% Когда на рисунке детали обозначаются цифрами, то непонятно, нужно ли писать эти цифры курсивом или нет.
% Причём это непонятно отдельно для самого рисунка и для упоминаний этих цифр в основном тексте.
% Вынесем это в макросы.
\newcommand*{\SCFigNum}[1]{\emph{#1}}
\newcommand*{\SCTxtNum}[1]{\emph{#1}}
\newcommand*{\SCFigNumS}[2]{\ensuremath{\emph{#1}_{#2}}} % индекс должен быть прямым начертанием
\newcommand*{\SCTxtNumS}[2]{\ensuremath{\emph{#1}_{#2}}} % индекс должен быть прямым начертанием


\ifnumequal{\value{uglyCrutches}}{1}{%
\newcommand*{\SCUglyUnbreakable}[1]{\mbox{#1}}%
\newcommand*{\SCUglyPagebreak}{\pagebreak}%
}{%
\newcommand*{\SCUglyUnbreakable}[1]{#1}%
\newcommand*{\SCUglyPagebreak}{}%
}


% Примечания.
\iffalse
\newcommand*{\SCBeginNote}[1][е]{%
\begin{adjustwidth}{1cm}{1cm} % предоставляется memoir (https://tex.stackexchange.com/questions/588#comment1546603_594)
\small%
\emph{Примечани#1.}
}

\newcommand*{\SCEndNote}{%
\end{adjustwidth}%
}
\fi
\newcommand*{\SCBeginNote}[1][е]{%
	\par\emph{Примечани#1.}
	}

\newcommand*{\SCEndNote}{%
}


% Позволяет получить номер текущей секции.
\makeatletter
\newcommand*\SCSubsection{\@arabic\c@subsection}
\makeatother
